2018/03/21 18:51

作者：茶小隐

朗读者：闻溪

> 贡茶要抢在清明之前送到宫中，春分即须开采。中唐时期的风流人物，如颜真卿、杜牧，都曾在这两地为官，参与督造，至今顾渚山中仍留下不少摩崖石刻。  
> ——茶小隐（收录于《茶之路》）

寻找茶的源头，也就是找寻中国人精神的源地。《生活月刊》一年走完八千里茶路，实地探访茶山茶人，追寻和探求茶的源头与真味，反思人与自然、生命与生态关系。2014 年 6 月，《生活月刊》“茶之路”系列别册荣获 SOPA（亚洲出版业协会）颁发的卓越生活时尚报道奖，被评“笔触传神富感染力；全篇充满浓烈文化气息，兼具专业知识性。整体筹划及制作宏大而细腻”。《茶之路》为此系列别册的结集，并在原册基础上作了重要补充和修订。

今日春分，“且将新火试新茶，诗酒趁年华。”
